公安條例不適用於30人以下的和平遊行

和理非可以諗：就算無不反對通知書，29人或以下一組，行晒行人路（唔犯公安條例都小心犯交通法例），又唔係破壞社會安寧／令人擔心破壞社會安寧－－五大訴求邊度破壞社會安寧呢？都耐你唔何。
個體戶／1-2個人更加無問題，唔駛問。
真係有關公安條例如今次遊行／集會嘅條例應該係依幾條（我無放暴動，暴動係19條）：第7-13條、第17A、17B、18條。
所以啲人成日問菲傭夠坐到咁，做乜唔駛不反對通知書？因為佢哋少於50人一堆，又唔係＂擾亂秩序／帶威嚇性／導致人哋驚佢哋會破壞社會安寧＂。

tldr:
7.對公眾集會的規管
(1)在符合本條例的規定下，公眾集會可在符合下述條件下進行，並只有在符合下述條件下才可進行 ——
(a)警務處處長已接獲根據第8條所作的舉行集會的意向通知；及
(b)警務處處長並無根據第9條禁止該集會的舉行。
(2)本條不適用於 ——
(a)不超過50人的集會； (由1995年第77號第6條修訂)
(b)在私人處所舉行的集會(不論是否有公眾人士或任何一類公眾人士獲准參加)，而該集會的參加人數為不超過500人者； (由1995年第77號第6條修訂)
(c)在任何根據《教育條例》(第279章)註冊、臨時註冊或獲豁免註冊的學校舉行的集會，或在任何根據《專上學院條例》(第320章)註冊的學院舉行的集會，或在根據任何條例設立的教育機構舉行的集會(不論是否有公眾人士或任何一類公眾人士獲准參加)，如 ——
(i)該集會是經該學校、學院或教育機構屬下認可社團或相類團體組織或批准的；及
(ii)該集會是經該學校、學院或教育機構的管理層同意，並依照該項同意所附帶的條款而舉行的。

8.公眾集會通知
(1)為施行第7條，舉行公眾集會的意向通知，須在以下時間以書面方式向警務處處長作出 ——
(a)在不遲於擬舉行集會當日的上一個星期的同一天的上午11時；或
(b)如根據(a)段作出通知的限期的最後一天為公眾假期，則在不遲於緊接該日前的第一個非公眾假期的日子的上午11時。
(2)儘管有第(1)款的規定，警務處處長可接受較該款指明時間為短的通知，而在任何情況下，如警務處處長合理地信納該通知不能提早作出，則須接受較該款指明時間為短的通知。
(3)如警務處處長已決定不接受較第(1)款指明時間為短的通知，他須在合理的切實可行的範圍內盡快將其決定和將不可以接受較短時間通知的理由，以書面通知看來是作出通知的人。
(4)本條所指的通知，須由作出通知的人親自交付或由他人代其交付主管警署的人員，通知內須載明以下事項的詳情 ——
(a)下列人士、社團或組織的姓名或名稱、地址及電話號碼 ——
(i)集會的組織人，以及推動該集會或與舉行該集會有關連的任何社團或組織；及
(ii)在有需要時可為施行第11(1)(a)條而能夠代替組織人行事的人；
(b)集會的目的及主題；
(c)集會的日期、地點、集會開始時間和持續時間；及
(d)集會的組織人對預期參加集會的人數估計。
(5)警務處處長須向作出或交付通知的人，發出接獲本條所指的通知的確認書。
(由1995年第77號第7條代替)

9.警務處處長禁止舉行已作出通知的公眾集會的權力
(1)在符合本條的規定下，警務處處長如合理地認為，為維護國家安全或公共安全、公共秩序或保護他人的權利和自由而有需要，可禁止舉行任何已根據第8條作出通知的公眾集會。 (由1997年第119號第4條修訂)
(2)第(1)款所指的禁止集會通知，須 ——
(a)以書面方式，向根據第8條作出通知的人作出，或向為施行第8(4)(a)(i)條而於該通知所指名的人作出；或
(b)以書面方式，按警務處處長認為合適的方式發布，或將禁止集會通知張貼於警務處處長認為合適的地點，
而該通知須述明處長所認為的有需要禁止舉行集會的一項或多於一項理由，以及令致處長認為造成該等理由的原因。
(3)凡任何公眾集會是已根據第8條給予通知的 ——
(a)如該通知是按照第8(1)條作出的，則在如此通知的該集會開始時間前48小時之後的任何時間，第(1)款所授予的權力不得就該集會行使；
(b)如警務處處長依據第8(2)條接受72小時或多於72小時的較短時間通知，則在如此通知的該集會開始時間前24小時之後的任何時間，第(1)款所授予的權力不得就該集會行使。
(4)在任何情況下，如警務處處長合理地認為可藉施加第11(2)條所訂的條件，而達到維護國家安全或公共安全、公共秩序或保護他人的權利和自由的目的，則處長不得行使第(1)款所授予的權力，以禁止舉行公眾集會。 (由1997年第119號第4條修訂)
(由1995年第77號第7條代替)

10.指定公眾地點
為施行本部，行政長官可藉於憲報刊登的命令，指定任何地方為指定公眾地點。
(由1995年第77號第7條代替。由1999年第13號第3條修訂)

11.適用於公眾集會的規定及條件
(1)在每個公眾集會中 ——
(a)集會的組織人或(如他不出席)由他指定代替他行事的人，須在整個集會進行期間出席；
(b)整個集會進行期間均須維持良好秩序及公共安全； (由1997年第119號第14條修訂)
(c)如所使用的任何擴音器，其所發出的噪音為一個合理的人不會忍受者，則在警務人員提出要求下，須於集會的持續期間將該擴音器的控制交予該警務人員。
(2)如警務處處長合理地認為，為維護國家安全或公共安全、公共秩序或保護他人的權利和自由而有需要，處長可就任何已根據第8條作出通知的公眾集會施加條件；但如該公眾集會將在指定公眾地點進行，則處長只可在維護公共秩序的範圍內，施加關於該集會的舉行時間的條件。 (由1997年第119號第5條修訂)
(3)依據第(2)款施加的任何條件的通知，須以書面方式向作出公眾集會通知的人，或向牽涉於舉行、召開、組織或組成該集會的其他人作出，並須述明警務處處長認為有需要施加該條件的原因。
(4)第(2)款所授予的施加條件的權力，包括對任何先前施加的條件作出修訂的同樣權力，而在本條例中對根據或依據第(2)款施加的條件的提述，除文意另有所指外，須包括對依據本款施加的條件所作出的修訂的提述。
(5)每一個組織公眾集會的人，或任何為施行第(1)(a)款而代替該人行事的人，均須隨即遵從警務人員向他發出的任何指示，以確保第(1)款的任何規定或根據第(2)款施加的任何條件獲得遵從或妥為履行。
(6)在本條中 ——
(a)集會 (meeting)包括集會由最初集結至最後解散的期間；及
(b)對公眾集會的提述，不包括對第7(2)條所指的集會的提述。
(由1995年第77號第7條代替)
12.在私人處所舉行的公眾集會須遵從安全規定
凡在私人處所舉行任何公眾集會，該處所的擁有人或佔用人，以及組織或協助組織該集會的任何人，均有責任遵從任何條例施加或根據任何條例所施加的關於人身安全或防止火警的任何限制或規定。
(由1995年第77號第7條代替)

13.對公眾遊行的規管
(1)公眾遊行可在符合下述條件下進行，並只有在符合下述條件下才可進行 ——
(a)警務處處長已接獲根據第13A條作出的舉行遊行的意向通知；
(b)警務處處長已根據第14(4)條通知有關的人，表示他不反對該遊行的進行，或當作已發出不反對公眾遊行通知；及
(c)第15條的規定已獲遵從。 (由1997年第119號第6條代替)
(2)本條不適用於 ——
(a)任何並非在公路、大道或公園舉行的公眾遊行；
(b)任何不超過30人的公眾遊行；
(c)屬警務處處長藉憲報公告所指明的性質或類別的任何公眾遊行。
(由1995年第77號第7條代替)

17A.與第6、7、8、9、11、13、13A、14、15及17條有關的罪行
(1)任何人如有以下行為 ——
(a)拒絕服從或故意忽略服從根據第6或17(3)條作出或發出的任何命令；或
(b)明知而違反、或容受或准許任何人違反第11(1)或15(1)條就任何公眾集會或公眾遊行施加的任何規定；或
(c)在已根據第17(4)條封閉通道以禁止其進入的公眾地方，未經當值的警務人員的准許，明知而進入或逗留在該公眾地方；或
(d)作出任何公告或發布任何廣告或告示(不論是否印刷形式的廣告或告示)，或以任何其他方式宣傳或公布有下述情形的公眾集會(第7(2)條提述的集會除外)或公眾遊行(第13(2)條提述的公眾遊行除外) ——
(i)該公眾集會或公眾遊行為未有根據第8或13A條作出通知者；
(ii)就該公眾集會或公眾遊行而根據第8或13A條作出的通知為不足24小時(不包括公眾假期)前才向警務處處長作出者； (由1997年第119號第10條修訂)
(iii)該公眾集會為根據第9條被禁止，而在上訴後該項禁止沒有被推翻者；或 (由1997年第119號第10條代替)
(iv)該公眾遊行為根據第14條遭反對，而在上訴後該項反對沒有被推翻者， (由1997年第119號第10條增補)
即屬犯罪，可處第3級罰款及監禁12個月。 (由1995年第77號第9條代替)
(1A)任何人如無合理辯解而違反第11(5)或15(4)條，即屬犯罪，可處第2級罰款及監禁12個月。 (由1995年第77號第9條增補)
(2)凡 ——
(a)任何公眾集會或公眾遊行在違反第7或13條的規定下進行；
(b)公眾聚集中有3名或多於3名的參與者或成員拒絕服從或故意忽略服從根據第6條作出或發出的命令；或
(c)公眾集會、公眾遊行或公眾聚集，或其他集會、遊行或人眾聚集中有3名或多於3名的參與者或成員，拒絕服從或故意忽略服從根據第17(3)條作出或發出的命令，
該公眾集會、公眾遊行或公眾聚集，或其他集會、遊行或人眾聚集(視屬何情況而定)即屬未經批准集結。
(3)任何公眾集會、公眾遊行或公眾聚集，或其他集會、遊行或人眾聚集，如憑藉第(2)款而屬未經批准集結，則 ——
(a)任何人在無合法權限或無合理辯解的情況下，明知而參與或繼續參與此等未經批准集結，或明知而成為或繼續成為此等集結的成員；及
(b)任何人在此等公眾集會、公眾遊行或公眾聚集，或在其他集會、遊行或人眾聚集，一如上述般成為未經批准集結後 ——
(i)舉行、召集、組織、組成或集合，或協助或牽涉於舉行、召集、組織、組成或集合第(2)(a)款所提述的公眾集會或公眾遊行；或
(ii)繼續或企圖繼續舉行或進行第(2)(b)款所提述的任何公眾聚集或第(2)(c)款所提述的任何公眾集會、公眾遊行、公眾聚集或其他集會、遊行或人眾聚集，又或繼續或企圖繼續指導任何此等公眾聚集、公眾集會、公眾遊行或其他集會、遊行或人眾聚集，而指導的目的並非是為使他人服從根據第6或17(3)條所作出或發出的命令，
即屬犯罪 ——
(i)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(ii)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。
(4)(由1995年第77號第9條廢除)
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

17B.公眾地方內擾亂秩序行為
(1)任何人在為某事情而召開的公眾聚集中作出擾亂秩序行為，或煽惑他人作出此種行為，以阻止處理該事情，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。
(2)任何人在公眾地方作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)